怕變成香港…連留學生都返台投票【朝鮮日報】頭版

Link:
各位閱聽眾，好久不見！我是韓半島新聞平台創辦人楊虔豪，今天是沉寂多時後，步入2020年來，首次更新。

台灣總統與立委選舉落幕，南韓報紙週日不出刊，到今天才有相關報導與評論，包括發行量最大的《朝鮮日報》、《東亞日報》與《世界日報》及財經報紙《每日經濟新聞》都將台灣消息擺在頭版起大篇幅報導，先幫各位整理並將標題翻譯出來，稍後本人將撰文一一帶大家細看韓媒如何看這次台灣選舉，還請耐心等待。

【朝鮮日報】「怕變成香港…連留學生都返台投票」（頭版）

【朝鮮日報】香港示威後 支持率急升 台灣總統連任的功臣是習近平（2版）

【朝鮮日報】台灣國民黨立委初選出馬者平均年齡63歲…無法讀察2030票層而慘敗 （2版）

【東亞日報】[頭版圖說] 搭上反中風潮的蔡英文 連任台灣總統

【東亞日報】拒絕「中國人主體性」的台灣2030世代 對習近平一國兩制構想造成打擊 （2版）

【東亞日報】[具滋龍「橫說竪說」專欄] 蔡英文與「中國風」 （30版）

【中央日報】 蔡英文連任成功 「不會屈服於中國威脅」 中國：「將成歷史罪人」對獨立腳步下警告 （6版）

【京鄉新聞】「怕變香港」選擇反中的台灣…蔡英文以歷來最高得票連任 （12版）

【京鄉新聞】向中國強ˊ調「對等‧民主」的蔡英文…逐漸疏遠的兩岸關係 （12版）

【京鄉新聞】於台灣發根的「本省人」…法學家出身的進步政治人物，清廉形象與推動力成強項 （12版）

【京鄉新聞】[社論] 台灣蔡英文總統連任 對兩岸關係投下的信號 （31版）

【韓民族新聞】台灣總統蔡英文壓倒性連任…民進黨確保立法院席次單獨過半 （12版）

【韓民族新聞】專訪台灣遠景基金會執行長賴怡忠：「蔡總統連任 中國對台政策不會改變」（12版）

【韓國日報】 面對蔡英文當選高呼「守護台灣主權」 中國威嚇「主張獨立將成歷史罪人」（10版）

【韓國日報】專訪師大政治研究所教授范世平：「習近平強逼的一國兩制，成為挽救蔡英文的火柴」（10版）

【首爾新聞】 比起經濟 台灣人選擇守護主權…蔡總統以歷來最高得票連任成功 （19版）

【世界日報】 新聞分析：蔡英文「沒向中國屈服」…兩岸關係掀激浪 （頭版）

【世界日報】台灣國民歡呼：「我們實現民主」…中國警告：「我們能予以報復」（2版）

【世界日報】台灣師大教授范世平：「香港事件與習近平，是讓現任政權得以延續的一等功臣」（2版）

【世界日報】以研究兩岸關係而進入政界…蔡英文是「選舉的女王」（2版）

【國民日報】提出「武統台灣」的中國 拯救了原本被逼入危機的蔡 （10版）

【國民日報】台灣總統連任成功 蔡「不向威脅屈服」 vs 中國「反對獨立企圖」 （10版）

【國民日報】[社論] 因習近平強逼路線而顯現反效果的台灣總統選舉 （27版）

【每日經濟新聞】蔡英文「不向中國屈服」（頭版）

【每日經濟新聞】「今日香港‧明日台灣」…不安的台灣青年們選擇反中 （4版）

【每日經濟新聞】 中國即刻向蔡英文警告 「夢想獨立將成歷史罪人」（4版）

【每日經濟新聞】蔡英文雖成功連任…恢復經濟景氣與要求修正脫核聲浪變大（4版）

【韓國經濟新聞】 「反中」蔡英文連任台灣總統…向中要求「認定台灣獨立國家」（頭版）

【韓國經濟新聞】美國「台灣是民主一分子」v.s 中國「勿干涉內政」（接續2版）

【首爾經濟新聞】台灣‧蔡英文連任 「不會屈服於民主的威脅」（頭版圖說）

【首爾經濟新聞】面對台灣人議決「不認同一中原則…習會出手報復嗎？（10版）